大陸失業率創20年新高 或危及中共政權

大陸失業率創20年新高 或危及中共政權

【大紀元2019年03月14日訊】（大紀元記者張頓報導）中共官方公布的數據顯示，大陸今年2月的失業率攀升至5.3%，為近20年來最高。但外界認為實際數據遠高於此。中共兩會上，李克強再次強調「穩就業」，顯示中國就業形勢嚴峻。

分析認為，這些大量的失業人員可能會加入反抗中共極權政權的洪流，從而危及中共政權。

中共國家統計局3月14日公布，今年2月全國城鎮調查失業率為5.3%。這比今年1月的失業率5.0%高出了0.3%，比去年年底的4.9%高出0.4%。

從新增就業來看，今年1、2月份城鎮新增就業為174萬人，比2018年同期的176萬減少了2萬，比2017年同期的188萬減少了14萬。

《香港經濟日報》、大陸第一財經等媒體報導說，5.3%的失業率，是最近兩年來的最高失業率。

據司爾亞司數據信息有限公司（CEIC）根據中共官方公布的數據統計，從1999年12月至2018年6月，大陸近19年的平均失業率為4.09%。該數據的歷史最高值出現於2009年12月，達4.30%，而歷史最低值則出現於2000年6月，為3.00%。

上述數據顯示，今年2月5.3%的失業率是大陸近20年來的最高值，比2009年全球金融危機的時候失業率都高出1.0%。

實際失業率遠高5.3%
對於中共官方公布的失業率，外界普遍持質疑態度，認為大陸的真實失業率遠高於5.3%。

美國國家經濟研究局2015年8月的一份研究報告說，中國真實的失業率幾乎是官方數字的三倍。該報告調查發現，從2002-2009年，中國平均失業率為10.9%，幾乎比登記失業率高出7個百分點。

同月，《經濟學人》報導說，儘管中國經濟在過去十年起起伏伏，但是官方公布的失業率自從2002年以來，一直荒謬地保持在一個很窄的範圍4.0%-4.3%之內，難以置信的穩定，即使是全球處於金融危機水深火熱的日子裡。

英國諮詢公司華頓諮詢（Fathom Consulting）2016年6月的報告說，中國失業率可能是官方估計的三倍，比2012年增加了兩倍，達到12.9%。

研究作者們表示，中共官方公布的失業率僅僅涵蓋了城鎮本地戶口的人，不包括每年流向城市的數億農民工。比如在上海，有1,400萬人有本地戶口，但是其他1,000萬人只有臨時居留身分。後者不包括在調查範圍內。如果考慮常常從事「臨時工」的兩億農民工，中國失業率會更高。

接連強調「穩就業」 顯示形勢嚴峻
3月5日，中共總理李克強在中共人大會議上做政府工作報告。李克強在報告中總共24次提及「風險」一詞，「困難」出現13次，「穩」字被提及70多次。

報告再次強調「六穩」（穩就業、穩金融、穩外貿、穩外資、穩投資、穩預期），「穩就業」再次排在第一位。

從去年7月以來，當局不斷要求「穩就業」。7月31日的中共政治局會議上，當局提出以「穩就業」為首的「六穩」方針；11月底，李克強在一場經濟形勢座談會上要求各級政府要把「穩就業」優先放在突出位置；12月5日，中共國務院出台政策，對「穩就業」的企業給予支持。

外界認為，中共當局不斷強調「穩就業」，反映出中國就業形勢確實出現了嚴峻徵兆。

李克強在兩會報告還警告，2019年發展面臨更複雜更嚴峻的環境，可預料和難以預科的風險更多更大。

旅美政治與經濟學者程曉農對美國之音表示，中共當前面臨的真正風險是經濟風險，在中共這種集權體制下，經濟風險本身就意味著政治風險。

時政評論員石實表示，中共六四屠殺愛國學生後，中共就沒有存在的政治基礎，但它一直鼓吹在其領導下中國經濟得到快速發展，而中國經濟發展其實是中國人民勤勞的結果，黨領導一切是真正阻擋市場經濟發展的最大障礙。

石實說，如果中國經濟出現問題，必然會導致大批工薪階層失業，這些受到高等教育、沒有社會保障的工薪階層必然會起來反抗，屆時必然危及中共極權政權，這就是為什麼中共當局不斷要強調「穩就業」的原因所在。#

失業率無用，阻止唔到政府印銀紙

全民創業咋又贏

就算final fusion
都會有解體既一日

失業率高 咪治安變差

堆成日上去支國的香港人

失業率高只會push政府繼續印銀紙黎維穩+發社會津貼，剩低嗰d繼續炒樓，而家大陸識玩，無咁容易暴動的

除非侵侵真係覺得自己會連任失敗要攬住中共一齊死，咁樣先會對大陸造成實質影響

創業率100%

太有錢唔洗做者, 又贏.

失業率50%都唔會有事

大紀元。。。

revolution of proletariat

送哂佢地返鄉下耕田咪解決問題

廢文 返鄉創業唔洗時間呀？

向白人投降保平安

大紀文有無試過邊次係中？

咁樣只會變到好似非洲咁
個個拎住筆錢只無勞動人口
通貨澎漲

反了反了

大紀元都信
日日幾十萬人退黨

無產階級革命，蚛蟈又贏

有錢人繼續紙上富貴
真窮人繼續年年派錢

窮人要溫飽有屋住 而家已經唔難
又鼓勵d人返鄉下種野
派下津貼 派下垃圾食物 都夠

現實係唔少人賣左祖屋塊地，或者被政府收（搶）左塊地
拎完筆錢去城市住諗住住過世
家下叫佢番鄉下

明末，就係因為裁驛，失業人數眾多，所以 ....

yep